# Принципи програмування, які виявлені в коді

## DRY (Don't Repeat Yourself)

Код мінімізує повторення. Наприклад, метод `Subtract` у класі `Money` використовується для зменшення суми, уникаючи повторення логіки розрахунку.

## KISS (Keep It Simple, Stupid)

Код має просту структуру, чіткі домовленості щодо іменування та мінімальну складність. Основна увага приділяється задоволенню основних вимог без зайвої складності.

## SOLID

### Single Responsibility Principle

Кожен клас та інтерфейс має один обов'язок, наприклад, клас `Product` представляє продукт, а клас `Warehouse` керує складськими запасами.

### Open/Closed Principle

Код відкритий для розширення, але закритий для модифікації, що дозволяє додавати новий функціонал без змін старого коду. Наприклад, нові реалізації інтерфейсу `IMoney` можна вводити без зміни існуючого класу `Product`

### Liskov Substitution Principle

Код дозволяє об'єктам похідних класів (наприклад, `Hryvnias`, `Dollars`, `EURO`) замінювати об'єкти базового класу (`IMoney`) без впливу на правильність програми.

### Interface Segregation Principle

Розділення функціональності між інтерфейсами `IProduct`, `IMoney` дозволяє класам реалізовувати тільки необхідні інтерфейси.

### Dependency Inversion Principle

Компоненти системи залежать від абстракцій, а не від конкретних реалізацій, що демонструється через використання інтерфейсів.

## YAGNI (You Aren't Gonna Need It)

Код реалізує лише функціональність, яка на даний момент потрібна, уникаючи передчасної оптимізації або перепроектування. 

## Composition Over Inheritance

Використовується композиція об'єктів, замість наслідування, як це бачиться у класі `Product`, який використовує композицію для включення різних типів валют (Hryvnias, Dollars, EURO) через інтерфейс IMoney.

## Program to Interfaces not Implementations

Код взаємодіє з інтерфейсами (`IProduct`, `IMoney`), а не конкретними реалізаціями, що дозволяє забезпечити гнучкість та легше розширення.

## Fail Fast

Обробка винятків виявляє та обробляє помилки на ранніх етапах, викидаючи винятки (наприклад, ArgumentException, InvalidOperationException) при зустрічі недопустимих станів або операцій.

# Приклади в коді

- KISS: Код підтримує простоту з чіткими найменуваннями та простою логікою [Приклад за принципом KISS](./lab-01/shop/Program.cs)
- SRP: Кожен клас та інтерфейс мають один обов'язок, наприклад клас `Warehouse` який включає в себе методи тільки для надходження або відвантаження товарів: [Приклад за принципом SRP](./lab-01/ClassLibraryShop/Warehouse.cs)
- YAGNI: Реалізовано лише необхідні функції, уникаючи зайвої складності [Приклад за принципом KISS](./lab-01/shop/Program.cs)
- Composition Over Inheritance: Клас Product використовує композицію для включення різних типів валют через інтерфейс IMoney [Приклад за принципом COI](./lab-01/ClassLibraryShop/Product.cs)
